【嘩嘩嘩】中國駐匈牙利大使段潔龍當選國際海洋法法庭法官

中國駐匈牙利大使段潔龍當選國際海洋法法庭法官

【Now新聞台】中國駐匈牙利大使段潔龍，當選國際海洋法法庭法官。

由中國政府提名的段潔龍在首輪投票中，以149票高票當選，他會在今年十月一日開始履職，任期九年。

其他五名當選法官分別來自馬耳他、意大利、智利、喀麥隆及烏克蘭，而餘下的一名法官席位將於今天稍後選出。

國際海洋法法庭是根據《聯合國海洋法公約》設立的司法機構，總部設在德國漢堡，負責處理國際海洋爭端，由二十一名法官組成。這次選舉共選出七人，接替即將在九月三十日任期屆滿的法官。

法庭在1996年成立以來，連同段潔龍，已先後有四名中國籍法官。

任期9年

大陸法做國際法庭法官？

無野下哇？

UN

南海東海台灣海峽日本海太平洋都是中國的

東南亞國家game over

九段線 都係中國嘅，一點都不能少

當中國自己都唔承認南海仲裁既時候
可以比佢做法官
執柒左佢啦

全世界都係中國

下

全世界既海洋主權都屬於支那

嘩屌

仲9段？
11段啦下話

海洋大国

北京將會變成海洋

仲11 段？
劃埋上陸地啦

聯合國，又係用非洲票選出黎

港區国安法 ----＞ 拘捕全世界所有人
海洋法法官 ----＞ 坐擁全世界七大洋

顯得西方同東南亞係面對中共侵略係毫無還手之力
西方睇黎都大勢已去, 但佢地仲以為自己只要同中共交朋友, 就依然係貴族

7個海都是中国的!

「大陸法」國家嘅法官去擔任「普通法」國際法庭嘅主席？？？

【天下圍中】中國提名段潔龍 成功任國際海洋法法庭法官

聯合國海洋法公約第30次締約國會議，星期一在紐約聯合國總部舉行，會議上，由中國提名、中國駐匈牙利大使段潔龍，高票當選國際海洋法法庭法官。段潔龍與另外6名其他獲選的法官，將在10月起履職，任期9年。

對於中國提名國際海洋法法庭法官，美國國務院亞太事務助理國務卿史迪威（David Stilwell）本月初在一場智庫活動中表明：「選舉一名中國官員加入該機構，就像僱用一個縱火犯去管理消防局。」他還要求參與這選舉的168個簽署國，仔細評估中國候選人的資格。

史迪威又稱：「我們敦促所有參與此次即將舉行的國際法庭選舉的國家仔細評估中國候選人的資格，並考慮由中國法官擔任該法庭法官是否有助或妨礙國際海洋法。」史迪威還以中國在南海的行為作為例子，由中國法官擔任國際海洋法庭法官，是否有助於或妨礙《國際海洋法》，而「鑑於北京方面的紀錄，答案應該很清楚。」

投票時，段潔龍獲得149票，高票當選，而與段一同當選的法官，分別來自馬耳他、意大利、智利、喀麥隆及烏克蘭，另有一名法官將在今日選出。聯合國海洋法庭總部設在德國漢堡，由21名獨立法官組成，之前已先後有3名中國人擔任過法官，當中包括任期即將滿、曾任全國人大外事委員會委員的高之國。

中國法官

國際法庭係要大陸法加普通法嘅法官，去代表唔同嘅法律系統

叫CN算啦，仲UN

係呀，俄羅斯法官做緊國際海洋法法庭庭長